{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Elan meres."},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ô∏è Mul on palju relvi."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur mereolend, kellel on suur suu ja palju hambaid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Teised kalad kardavad mind."},{"text":"Mul on teravad hambad."},{"text":"Ujun ookeanis."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen sellist t√º√ºpi kala, kes on tasane ja elab ookeani p√µhjas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib merep√µrandal puhata."},{"text":"Olen kujult pannkook."},{"text":"M√µlemad minu silmad on √ºhel pool!"}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":false},{"label":"Lesta","isCorrect":true},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja ajab vett peast v√§lja. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur!"},{"text":"Ô∏è Hingan √µhku."},{"text":"Laulan mere all laule."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Walrus","isCorrect":false},{"label":"Manatee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen aeglane mereolend, kes kannab mu kodu selili. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Mul on alati maja."},{"text":"Mulle meeldib mererohtu s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Merekilpkond","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Lobster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Elan kestas ja on leitav rannast. M√µnele meeldib mind s√º√ºa! Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√µva kest."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind liivast."},{"text":"Ô∏è Mind serveeritakse m√µnikord restoranides."}],"options":[{"label":"Kajakas","isCorrect":false},{"label":"Oyster","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Mul on eriline kodu. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti oran≈æ."},{"text":"Elan mereanemonis."},{"text":"Olen anemoonidega s√µber."}],"options":[{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen ogalik mereloom, kes suudab liikuda aeglaselt √ºle ookeanip√µhja. Ettevaatust mu selgrool√ºlidega! Kes ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Mul on palju k√§si, aga ma ei ole kaheksajalg."},{"text":"Mul on selg √ºle kogu keha."},{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt."}],"options":[{"label":"Sea Urchin","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga pikk ja k√µhn kala, kes peidab end liiva sisse, n√§eb v√§lja nagu aiataim. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu taim."},{"text":"Olen kujult nagu madu."},{"text":"Ô∏è Peidan end ookeani p√µhjas olevasse liiva sisse."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":true},{"label":"Anglerfish","isCorrect":false},{"label":"Barracuda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen vetikat√º√ºp, mis moodustab hiiglaslikke veealuseid metsi. Paljud mereolendid elavad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nagu mets, aga vee all."},{"text":"Olen merevetikate t√º√ºp."},{"text":"Kalad ja muud olendid peidavad end minus."}],"options":[{"label":"Kelp","isCorrect":true},{"label":"Korall","isCorrect":false},{"label":"Plankton","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja sa s√µidad minuga jalgadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul ei ole mootorit."},{"text":"Sa v√µid s√µita minuga k√µnniteel."},{"text":"Mul on kaks ratast."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"K√§in \"Choo Choo\" ja reisin radadel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan paljusid inimesi."},{"text":"S√µidan √ºle maa."},{"text":"Varem kasutasin auru."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui auto."},{"text":"V√µin lennata √ºle ookeani."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"4","type":"transport","question":"S√µidan teel ja viin palju lapsi kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane."},{"text":"Ma peatun, et sulle j√§rgi tulla."},{"text":"Olen v√§ga suur."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Purjetan vee peal ja v√µin vedada palju inimesi v√µi lasti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."},{"text":"V√µin reisida √ºle mere."},{"text":"üòÄ Mul on ankur."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen auto, mis aitab inimesi, kui nad on haiged. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sireen."},{"text":"Kiirustan haiglasse."},{"text":"Aitan abivajajaid."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Tow Truck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen nagu mootorratas, aga mul on kolm ratast ja olen v√§ga stabiilne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa istud mulle nagu mootorratas."},{"text":"Mind kasutatakse sageli s√ºnnitusteks."},{"text":"Mul on iste taga."}],"options":[{"label":"Trits√ºkkel","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Quad bike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"8","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja mul on peal keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole tiibu nagu lennukil."},{"text":"Mind kasutatakse p√§√§stmisteks."},{"text":"Ô∏è Minu tipp keerutab ringi ja ringi."}],"options":[{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"9","type":"transport","question":"V√µin reisida vee all ja vahel vedada inimesi ookeaniga tutvuma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla erkpunane, aga palju erinevaid v√§rve ka."},{"text":"Ma n√§en kalu seestpoolt."},{"text":"Ô∏è L√§hen s√ºgavale mere alla."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen v√§ga kiire ja v√µin viia inimesi avakosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mind kasutavad astronaudid."},{"text":"Lendan Maast kaugemale."},{"text":"Ma uurin teisi planeete."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Kosmosejaam","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}}]}